{
    "question": "Sebuah silinder pejal yang massanya 40 kg dan jari jari 10 cm, mula    mula diam. setelah di fungsikan selama 5 sekon, silinder berputar dengan\r\n frekuensi 40\u03c0 Hz.a. tentukan percepatan dusutnyab. tentukan besar momen gaya yang bekeja",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "momen gaya silinder pejal : I/2 mr pangkat 2<br>I = 1/2 . 40 . 0,1 pangkat 2<br>I = 0,2 kg m/s",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "a. \u03b1 = 2f<u></u> / 3m<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 = 2.40 / 3.40<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 = 2/3 = 0,67<br>b. <em>I </em>= 1/2 mr\u00b2<br>\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0 = 1/2 40. 0,1\u00b2<br>\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0 = 1/2 40. 0,01<br>\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0 = 1/2 0,4<br>\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0 = 0,2<br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "ada-yg-tau-ngga-website-buat-download-ppt-fisika-tentang-pemanfaa-839",
            "question": "ada yg tau ngga website buat download ppt fisika tentang pemanfaatan energi nuklr dan radioisotop? (ini materi kelas xii semester 2) sy sdhputus asa krn sejak 2 hari yg lalu smpe skrg ngga dapat-dapat",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Bisa cari di slideshare.com disitu banyak materi-materi yang dibutuhin",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dari-beberapa-drum-yang-berisi-udara-yang-memiliki-massa-keseluru-445",
            "question": "dari beberapa drum yang berisi udara yang memiliki massa keseluruhan 30 kg dan volum rata-rata 2,5 m\u00b3, digunakan untuk membuat jembatan ponton yang terapung di atas permukaan air. Berapa berat beban maksimum yang dapat ditahan oleh drum tersebut?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "massa\u00a0  di kali volume 30dikali 2,5 m3=75kg<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "hasilnya itu adalah\u00a075 newton",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jika-pada-magnet-bentuk-keping-lingkaran-bagaimana-letak-kutubnya-570",
            "question": "Jika pada magnet bentuk keping lingkaran bagaimana letak kutubnya",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Tadi sudah dijawab di pertanyaan satunya, bagian setengah lingkaran atas merupakan kutub utara, dan bagian setengah lingkaran bawah merupakan kutub selatan. Okay ? @Liwed",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Di setengah bagian lingkaran atas kutub selatan dan di setengah bagian lingkaran di bawah kutub utara<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "plis-siapa-yang-bisa-tolong-bantu-sebuah-tongkat-menyodok-bola-605",
            "question": "Plis siapa yang bisa tolong bantu.\u00a0    sebuah tongkat menyodok bola biliard dengan gaya 80N selama selang waktu 0,5 sekon. jika massa bola adalah 200 gram. tentukan kelajuan bola sesaat setelah disodok.\u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "I = momentum akhir - momentum awal <br>I = m.v - 0 ( karena kecepatan awal 0 ) <br>F.\u0394t = m.v <br>80 x 0.5=0,2 x v ( ingat semua harus diubah ke kg m sekon ) <br>v = 200m/s <br>mohon maaf kalau ada salah , semoga jawaban saya membantu<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-truk-bermassa-7500-kg-yang-bergerak-dengan-kecepatan-5-ms-402",
            "question": "sebuah truk bermassa 7500 kg yang bergerak dengan kecepatan 5 m/s ditabrak mobil lain yang bermassa 15000 kg dengan keceptan 20 m/s.kedua kendaraan rjusak berat dan menjadi satu. kelajuan kedua mobil rusak itu adalah........",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "m1.v1 + m2.v2 = (m1+m2) V<br>7500.5 + 15000.20 = (7500+15000) V<br>37500 + 300000 = 22500 V<br>337500 = 22500 V<br>V= 337500 : 22500<br>V= 15 m/s<br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "satuan-momen-gaya-torsi-adalah-a-kg-m2s2-c-535",
            "question": "Satuan momen gaya ( torsi ) adalah...    a. kg m\u00b2s\u00b2 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 c. kg\u00b2 m\u00b2 s \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0e. kg\u00b2 / m\u00b2 s\u00b2\r\nb. kg m\u00b2 / s\u00b2 \u00a0 \u00a0 \u00a0 d. kg\u00b2 m\u00b2 / s\u00b2\r\n\r\nseorang penari balet berputar dengan kecepatan\u00a0\u03c91 sambil ,merentangkan tangannya dengan momen inersia I1. penari tersebut kemudian melipat tangannya hingga kecepatan sudutnya menjadi\u00a0\u03c92 dan momen inersianya menjadi I2. jika\u00a0\u03c92 = 2\u00a0\u03c92 maka...\r\na. I2 = I1/4\r\nb. I2 = I1/2\r\nc. I2 = I1\r\nd. I2 = 2 I1\r\ne. I2 = 4 I1",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "I2 = I1/4<br>b. I2 = I1/2<br>c. I2 = I1<br><span>d. I2 = 2 I<br>ini jawabnya gan</span>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Maaf mohon diperiksa kembali soalnya sepertinya terdapat kesalahan Satuan Momen Gaya(Torsi/Torka) = Nm atau Kgm\u00b2<br>Untuk Soal ke 2 tolong diperiksa kembali karena\u00a0\u03c92=\u00a02\u03c92 bagaimana dikerjakan ?",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-roda-berjarijari-19cm-dan-bermassa-45kg-berputar-putar-de-679",
            "question": "sebuah roda berjarijari 19cm dan bermassa 4,5kg berputar putar dengan kecepatan 50rad/s jika roda dianggap silinder tipis berrongga tentukan energi kinetik rotasi roda",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Dalam kasus ini, rodanya hanya berputar apa berjalan juga? kalo cuma berputar :<br>Ek=1/2Iw^2<br>Ek=1/2Mr^2w^2<br>Ek=1/2.4,5.0,361.2500<br>Ek = 2030625 ^_^<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Dik\u00a0 r = 19 cm = 0,19 m<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 m = 4,5 kg<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 \u03c9 = 50 rad/s<br>Dit Ek ?<br>jawab.<br>Ek = 1/2 m (r.\u03c9)^2<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 = 1/2 . 4,5 . (0,19\u00a0 . 50)^2<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 = 1/2 4,5 . (0,0361 . 2500)<br>\u00a0\u00a0 \u00a0  =\u00a0 203,0625 J<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-lensa-cembung-mempunyai-fokus-sebesar-15-cm-jika-sebuah-b-783",
            "question": "Sebuah lensa cembung mempunyai fokus sebesar 15 cm. Jika sebuah benda diletakkan 20 cm dari lensa. Tentukan :    a. Jarak bayangan;\r\nb. Perbesaran bayangan; dan\r\nc. Sifat bayangan",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Diketahui :<br>f = 15<br>s = 20<br><br>a. [tex] \\frac{1}{f} =  \\frac{1}{s} + \\frac{1}{s\u2081} [/tex]<br>[tex] \\frac{1}{15} = \\frac{1}{20} + \\frac{1}{s\u2081} \n \\frac{1}{s\u2081} =\u00a0 \\frac{1}{15} - \\frac{1}{20} \n \\frac{1}{s\u2081} = \\frac{4-3}{60} [/tex]<br>s\u2081 = 60<br><br>b. |M| = [tex] \\frac{\\frac{60}{20} [/tex]<br>|M| = 3<br><br>c. Sifat Bayangan:<br>maya, tegak, diperbesar<br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebatang-silinder-timah-hitam-sepanjang-1-m-e-16-x-1010-m3-624",
            "question": "Sebatang silinder timah hitam sepanjang 1 m (E = 1,6 x 10^10 m^3) memiliki luas penampang 1,25 x 10^-3 m^2 ditarik oleh gaya 2500 N. Besar regangan silinder tersebut adalah?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "3194\u00a0=besar regangan silinder",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "batang-ab-homogen-panjangnya-80cm-dan-beratnya-18n-jika-ac-60cm-606",
            "question": "Batang AB homogen panjangnya\u00a080cm dan beratnya 18N. jika AC 60cm dan berat beban w 30N. tegangan tali BC \u00a0adalah ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Ini masuk materi medan magnet yah,,<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}